有關習武

自元朗恐襲後，人神共憤！見到大家開始有提議香港人習武/學習一招半式保護自己保護身邊人。我個人非常欣賞大家嘅勇氣亦讚成。未來呢個星期，各位可能會遇上不同嘅突發事情。我希望早少少同大家分享下少少想法。小弟本身有學習武術，習武時間可能唔係好耐，亦未必學得非常好。但有少少個人意見 / 經驗想同各位分享下。

1. 網上短片教你一招半式
大家可能見到呢期有唔少人share下啲短片教你一招半式 / 技巧去防衛，反擊甚至制服施襲者！防禦大家一定要認識！但如果你係初學者 / 白紙一張，請唔好因爲只係睇過下或稍為根據呢啲片段練習而貿然單人作出反擊甚至制服！

我強調，唔係話share呢啲片嘅人有問題 / 拍呢片嘅人教得唔好 / 覺得大家冇能力去做！而係現場有突發事情發生，所有因素都係隨機。包括現場環境，施襲者嘅人數，身形，自己同伴人數，自身心理同生理反應等。以上所有因素都唔係可以預想得到同可以係啲短片到展示到。當實際應用每個技巧 / 招式時，都可能需要因應以上因素作出調整。而如何調整 / 應對非一朝一夕可以做到或三言兩語可以解釋。請冷靜應變同量力而為。

2. 咁當真係有突發事情發生，點算好？
小弟有少少愚見，如果可動用人數比對方少，請盡量利用身上物品防衛並一齊暫時退避。我知呢句等於呀媽係女人。係到提出其實只想大家提早有心理準備點樣應對，唔好個人一亂就隨便用自己肢體防禦。一來對方用咩架生冇人知，二來有死物緊係搵死物擋啦！記得，冇人再想見到同路人流血受傷出事

總知簡單數學，2>1 ，4>2， 8>4。每多一個人就多一對手一對腳。唔理有冇架生都好，人少硬碰永冇著數。反之亦然

上面可能係廢話，可能未必岩聽，但只係唔想再有同伴受傷，好心痛

最後嘅最後！

光復香港，時代革命！—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤